整容成癮致毀容 南韓前模特兒離世終年57歲

南韓前模特兒韓慧景本來外貌娟好，年輕時赴日本發展，卻因不滿自己外觀接受非法整容手術後，臉部腫成3倍大而毀容，慘被稱為「風扇阿姨」。南韓傳媒更傳出她已於本月15日過世，終年57歲，結束其悲慘一生。

韓慧景年輕時夢想成為歌手，愛美的她整容整上癮，在臉上不斷注射矽膠，結果令臉部腫脹，最後醫生說她心理有問題，拒絕再為她動手術。不過她未有停手，反而自己買矽膠和食油注射，最終毀容。由於面部腫大，她面容盡毀後曾表示無法閉上眼睛睡覺，說話時會漏風，不時遭路人嘲笑，被稱為「風扇阿姨」。

2004年她曾上電視節目訴說自己的情況，引來外界關注，並得到觀眾捐款資助接受重整手術。經過17次手術後，她的臉部腫脹情況有改善，但頭部卻留下巨大的異物，令她視力衰弱，到2012年，日本知名整容醫生高須克彌自願替她進行手術，取出240克的異物後，她的腫脹狀況緩和，但外表始終駭人。

韓慧景2015年最後一次在觀眾前露臉，但她一直持續接受捐款進行手術，卻在上周六突然離世，葬禮也低調舉行。她的家人並未透露她的死因，僅表示她周日已出殯，令大批南韓及日本民眾十分震驚，「風扇阿姨」也一度登上南韓入門網站NAVER的搜索關鍵字第一名。

成癮嘅極致

弱柒智

既然咁想要圖，而家畀你

等睇幾時到大馬既代表

手術成功

香港都見到好多整容西，個樣好撚怪

面目全非腳